---
stage: Manage
group: Import
info: "To determine the technical writer assigned to the Stage/Group associated with this page, see https://about.gitlab.com/handbook/product/ux/technical-writing/#assignments"
---

# 通过文件导出迁移项目的故障排除

如果您在使用[通过文件导出迁移项目](import_export.md)时遇到问题，请参阅以下可能的解决方案。

## 故障排除命令

使用 JID 查找有关导入状态和更多日志的信息：

```ruby
# Rails console
Project.find_by_full_path('group/project').import_state.slice(:jid, :status, :last_error)
> {"jid"=>"414dec93f941a593ea1a6894", "status"=>"finished", "last_error"=>nil}
```

```shell
# Logs
grep JID /var/log/gitlab/sidekiq/current
grep "Import/Export error" /var/log/gitlab/sidekiq/current
grep "Import/Export backtrace" /var/log/gitlab/sidekiq/current
tail /var/log/gitlab/gitlab-rails/importer.log
```

## 由于不匹配，项目无法导入

如果导出的项目与项目导入之间的共享 runner 启用不匹配，则项目无法导入。

- 确保在源项目和目标项目中都启用了共享 runner。
- 导入项目时禁用父组上的共享 runner。

## 大型仓库的导入解决方法

[最大导入大小限制](import_export.md#import-a-project-and-its-data)可能会阻止导入成功。如果无法更改导入限制，您可以尝试此处列出的解决方法之一。

### 解决方法 1

以下本地工作流程可用于临时减少仓库大小以进行另一次导入尝试：

1. 从导出创建一个临时工作目录：

    ```shell
    EXPORT=<filename-without-extension>

    mkdir "$EXPORT"
    tar -xf "$EXPORT".tar.gz --directory="$EXPORT"/
    cd "$EXPORT"/
    git clone project.bundle

    # Prevent interference with recreating an importable file later
    mv project.bundle ../"$EXPORT"-original.bundle
    mv ../"$EXPORT".tar.gz ../"$EXPORT"-original.tar.gz

    git switch --create smaller-tmp-main
    ```

1. 要减小仓库大小，请处理这个 `smaller-tmp-main` 分支：[识别和删除大文件](../repository/reducing_the_repo_size_using_git.md) 或[交互式变基和修复](../../../topics/git/git_rebase.md#交互式变基)，来减少提交次数。

    ```shell
    # Reduce the .git/objects/pack/ file size
    cd project
    git reflog expire --expire=now --all
    git gc --prune=now --aggressive

    # Prepare recreating an importable file
    git bundle create ../project.bundle <default-branch-name>
    cd ..
    mv project/ ../"$EXPORT"-project
    cd ..

    # Recreate an importable file
    tar -czf "$EXPORT"-smaller.tar.gz --directory="$EXPORT"/ .
    ```

1. 将这个新的、较小的文件导入极狐GitLab。
1. 在原始仓库的完整克隆中，使用 `git remote set-url origin <new-url> && git push --force --all` 完成导入。
1. 更新导入的仓库的[分支保护规则](../protected_branches.md)及其[默认分支](../repository/branches/default.md)，并删除临时的 `smaller-tmp-main` 分支和本地的临时数据。

### 解决方法 2

NOTE:
此解决方法不考虑 LFS 对象。

此解决方法不是尝试一次推送所有更改，而是：

- 将项目导入与 Git 仓库导入分开
- 将仓库增量推送到极狐GitLab

1. 对要迁移的仓库进行本地克隆。在后面的步骤中，您将此克隆推送到项目导出之外。
1. 下载导出并删除 `project.bundle`（其中包含 Git 仓库）：

   ```shell
   tar -czvf new_export.tar.gz --exclude='project.bundle' @old_export.tar.gz
   ```

1. 导入没有 Git 仓库的导出，要求您确认在没有仓库的情况下导入。
1. 将此 bash 脚本保存为文件，并在添加适当的源后运行它。

   ```shell
   #!/bin/sh

   # ASSUMPTIONS:
   # - The GitLab location is "origin"
   # - The default branch is "main"
   # - This will attempt to push in chunks of 500MB (dividing the total size by 500MB).
   #   Decrease this size to push in smaller chunks if you still receive timeouts.

   git gc
   SIZE=$(git count-objects -v 2> /dev/null | grep size-pack | awk '{print $2}')

   # Be conservative... and try to push 2GB at a time
   # (given this assumes each commit is the same size - which is wrong)
   BATCHES=$(($SIZE / 500000))
   TOTAL_COMMITS=$(git rev-list --count HEAD)
   if (( BATCHES > TOTAL_COMMITS )); then
       BATCHES=$TOTAL_COMMITS
   fi

   INCREMENTS=$(( ($TOTAL_COMMITS / $BATCHES) - 1 ))

   for (( BATCH=BATCHES; BATCH>=1; BATCH-- ))
   do
     COMMIT_NUM=$(( $BATCH - $INCREMENTS ))
     COMMIT_SHA=$(git log -n $COMMIT_NUM --format=format:%H | tail -1)
     git push -u origin ${COMMIT_SHA}:refs/heads/main
   done
   git push -u origin main
   git push -u origin -—all
   git push -u origin -—tags
   ```

## 手动执行导出步骤

您通常通过 [web 界面](import_export.md#export-a-project-and-its-data)或通过 [API](../../../api/project_import_export.md) 导出项目。使用这些方法导出有时会失败，而没有提供足够的信息来进行故障排除。在这些情况下，[打开 Rails 控制台会话](../../../administration/operations/rails_console.md#starting-a-rails-console-session)。
单独执行每一行，而不是一次粘贴整个代码块，这样您就可以看到每个命令返回的任何错误。

```shell
# User needs to have permission to export
u = User.find_by_username('someuser')
p = Project.find_by_full_path('some/project')
e = Projects::ImportExport::ExportService.new(p,u)

e.send(:version_saver).send(:save)
e.send(:repo_saver).send(:save)
## continue using `e.send(:exporter_name).send(:save)` going through the list of exporters

# The following line should show you the export_path similar to /var/opt/gitlab/gitlab-rails/shared/tmp/gitlab_exports/@hashed/49/94/4994....
s = Gitlab::ImportExport::Saver.new(exportable: p, shared:p.import_export_shared)

# To try and upload use:
s.send(:compress_and_save)
s.send(:save_upload)
```

项目上传成功后，导出的项目位于 `/var/opt/gitlab/gitlab-rails/uploads/-/system/import_export_upload/export_file/` 中的 `.tar.gz` 文件中。

## 使用群组访问令牌时通过 REST API 导入失败

[群组访问令牌](../../group/settings/group_access_tokens.md)不适用于项目或群组导入操作。当群组访问令牌启动导入时，导入失败并显示以下消息：

```plaintext
Error adding importer user to Project members.
Validation failed: User project bots cannot be added to other groups / projects
```

要使用[导入 REST API](../../../api/project_import_export.md)，请传递常规用户账户凭据，例如[个人访问令牌](../../profile/personal_access_tokens.md)。

## 性能问题故障排除

通读下文的当前导入/导出的性能问题。

### OOM 错误

内存不足 (OOM) 错误通常是由 [Sidekiq Memory Killer](../../../administration/sidekiq/sidekiq_memory_killer.md) 引起的：

```shell
SIDEKIQ_MEMORY_KILLER_MAX_RSS = 2000000
SIDEKIQ_MEMORY_KILLER_HARD_LIMIT_RSS = 3000000
SIDEKIQ_MEMORY_KILLER_GRACE_TIME = 900
```

导入状态 `started`，和以下 Sidekiq 日志表示存在内存问题：

```shell
WARN: Work still in progress <struct with JID>
```

### 超时

由于 `Gitlab::Import::StuckProjectImportJobsWorker` 将进程标记为失败而发生超时错误：

```ruby
module Gitlab
  module Import
    class StuckProjectImportJobsWorker
      include Gitlab::Import::StuckImportJob
      # ...
    end
  end
end

module Gitlab
  module Import
    module StuckImportJob
      # ...
      IMPORT_JOBS_EXPIRATION = 15.hours.to_i
      # ...
      def perform
        stuck_imports_without_jid_count = mark_imports_without_jid_as_failed!
        stuck_imports_with_jid_count = mark_imports_with_jid_as_failed!

        track_metrics(stuck_imports_with_jid_count, stuck_imports_without_jid_count)
      end
      # ...
    end
  end
end
```

```shell
Marked stuck import jobs as failed. JIDs: xyz
```

```plaintext
  +-----------+    +-----------------------------------+
  |Export Job |--->| Calls ActiveRecord `as_json` and  |
  +-----------+    | `to_json` on all project models   |
                   +-----------------------------------+

  +-----------+    +-----------------------------------+
  |Import Job |--->| Loads all JSON in memory, then    |
  +-----------+    | inserts into the DB in batches    |
                   +-----------------------------------+
```

<!--
### Problems and solutions

| Problem | Possible solutions |
| -------- | -------- |
| [Slow JSON](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/25251) loading/dumping models from the database | [split the worker](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/25252) |
| | Batch export
| | Optimize SQL
| | Move away from `ActiveRecord` callbacks (difficult)
| High memory usage (see also some [analysis](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/18857) | DB Commit sweet spot that uses less memory |
| | [Netflix Fast JSON API](https://github.com/Netflix/fast_jsonapi) may help |
| | Batch reading/writing to disk and any SQL

### Temporary solutions

While the performance problems are not tackled, there is a process to workaround
importing big projects, using a foreground import:

[Foreground import](https://gitlab.com/gitlab-com/gl-infra/reliability/-/issues/5384) of big projects for customers.
(Using the import template in the [infrastructure tracker](https://gitlab.com/gitlab-com/gl-infra/reliability/-/issues))
-->
